退出中導條約不到一月 美國就試射「違規」導彈

五角大樓證實，美國軍方於8月18日成功試射一枚射程超過500公里的陸基巡航導彈。本月美國正式退出《中導條約》，此類武器在條約中均為禁止選項。

報道稱，美國國防部19日稱，18日，一枚「常規彈頭陸基巡航導彈」在加利福尼亞州聖尼古拉斯島的某區域進行飛行測試。成功發射後，導彈擊中了500公里外的目標。根據聲明內容，此次試射獲得的數據及經驗將被用於未來美國中程導彈的研發。

RT稱，試射的照片和視頻顯示，試射導彈可能是一枚戰斧巡航導彈(Tomahawk)。這是一種美國現有的巡航導彈，通常從船隻和潛艇中發射。當天晚些時候，五角大樓發言人羅伯特·卡弗證實了這一猜測。

對於美國的這次導彈試射，RT評論稱，在測試中使用MK-41垂直發射系統具有特別重要的意義，因為這些發射器地處波蘭和羅馬尼亞的美國導彈防禦站點。俄羅斯認為，美國在上述地點作出如此部署的舉動不僅對地區安全造成威脅，而且違反了《中導條約》的相關規定。因為發射裝置能夠發射戰斧巡航導彈和標準三型(SM-3)防空導彈。

美蘇關於《中導條約》談判開始於冷戰重新加劇的20世紀80年代。經過多年談判，美蘇兩國於1987年簽訂《中導條約》，條約規定兩國不再保有、生產或試驗射程為500公里至5500公里的陸基巡航導彈和彈道導彈及其發射裝置。此後，美蘇兩國共銷毀近2700枚受條約限制的導彈。

特朗普政府今年2月宣佈啟動退約進程，並於8月2日正式退出《中導條約》。作為全球軍控的重要支柱，該條約的終止引發多國的擔憂。有分析認為，美國可能在亞洲和歐洲部署導彈系統，在全球引起新的軍備競賽。

咁樣是咪代表用黎嚇鳩支那你再咁撚多嗲一野炸鳩你

贏國都放粒識爆嘅出嚟睇吓先

屬於香港既#metoo行動上線啦

方法已經比左你 係咪想要國際關注

【陪你看國際新聞】中國講這話真的超諷刺。

中導條約是美蘇在冷戰期間，對射程約在 1000-3000 公里左右的中程彈道飛彈，所做的彼此約束，自動在軍事對峙上降級。

別以為 3000 公里很少，土耳其打莫斯科，或花蓮打北京，也才 2000 公里而已。中程導彈精準度頗高，嚇阻力強。

不過，中導條約只有美國跟俄國在遵守，一直邀請中國進來，中國不肯。所以目前這種可以跨洲打擊的中程導彈，美國跟俄國手綁起來，但中國偷偷作了幾千顆，台灣、日本、關島、美國，都在射程範圍內。

美國不爽，不想跟俄國綁手了，俄國也不想，所以互相指責一下，跳恰恰，彼此嬌嗔一聲「哼你怎麼這樣」，然後兩個都自願退出。

中國為什麼生氣？因為中導的限制一解除，美國在南韓、日本、關島甚至台灣，也來擺個上千顆，全中國幾乎都在射程範圍內，東南沿海跟北京首都圈更是首當其衝。

而且，一旦啟動了軍備競賽，俄國事實上沒什麼地緣上的敵人，卻擺了一個飛彈旅在東邊對準中國，輕鬆愉快；美國也來作個幾千顆，整個印太盟友擺一圈也輕鬆愉快；經濟下行，軍事擺闊、資源快用完，且萬一真打起來會潰散的，就是中共了。

當年的蘇聯經濟，就是被軍備競賽跟太空競賽拖垮的。

所以中國不爽。「你們怎麼不繼續綁手呢？這樣我怎麼當流氓？」

而俄羅斯隔岸觀虎鬥，新聞社幫中共罵一下顯得自己沒嫌疑，然後哪天中共潰散的時候，侵入東北多拿幾個不凍港，也很好。

早知如此，何必當初。

中共加入中導不就得了，像個大國一樣，很難嗎？